












  ## ✅ हाल ही में Geoff Allardyce को ICC का नया CEO नियुक्त किया गया है
![Geoff Allardice Reveals The Point System For The Next WTC Cycle](https://cricshots.com/geoff-allardice-reveals-the-point-system-for-the-next-wtc-cycle/geoff-allardice-icc/)

  ## ✅ हाल ही में यूनाइटेड किंगडम देश ने G7 विदेश और विकास मंत्रियो के शिखर सम्मलेन 2021 की मेजबानी की है
![Map of United Kingdom with Counties by sateda2012 | GraphicRiver](https://graphicriver.img.customer.envatousercontent.com/files/279709422/01_United%20Kingdom%20map_01.JPG?auto=compress%2Cformat&q=80&fit=crop&crop=top&max-h=8000&max-w=590&s=5836af85c12e3dc5e43f5cb7f702380f)

  ## ✅ हाल ही में एल सल्वाडोर देश में दुनिया की पहली 'बिटकॉइन सिटी' स्थापित की जाएगी
![1,461 El Salvador Map Stock Photos, Pictures &amp; Royalty-Free Images - iStock](https://media.istockphoto.com/vectors/el-salvador-political-map-vector-id509141403?k=20&m=509141403&s=612x612&w=0&h=EHONIjjUM0cvGlPiIOlBEBngHuaAwQXSp-EHZWMFeSk=)

  ## ✅ हाल ही में मध्य प्रदेश राज्य के पाताल पानी रेलवे स्टेशन का नाम बदलकर 'तात्या मामा रेलवे स्टेशन' रख दिया गया है
![Patalpani railway station to be renamed after dacoit Tantya Mama | All you  need to know about the brigand](https://d2r2ijn7njrktv.cloudfront.net/apnlive/uploads/2021/11/22171025/img201811131610091603593.jpg)

  ## ✅ हाल ही में तमिलनाडु राज्य ने सैयर मुश्ताक अलि ट्रॉफी 2021 को जीता है
![Syed Mushtaq Ali Trophy - Karnataka win in Super Over while Tamil Nadu,  Vidarbha and Hyderabad cruise into semi-finals](https://img1.hscicdn.com/image/upload/f_auto/lsci/db/PICTURES/CMS/295300/295382.4.jpg)

  ## ✅ हाल ही में सैयद अकबरुद्दीन ने 'इंडिया वर्सेज यूके' नामक पुस्तक को लिखा है
![Ex-UN Envoy Syed Akbaruddin Set To Release His First Book &#39;India Vs UK&#39;;  Read Details](https://img.republicworld.com/republic-prod/stories/promolarge/xhdpi/zeonebyqdhkkwtyv_1632201827.jpeg)

  ## ✅ हाल ही में आंध्र प्रदेश राज्य ने तीन राजधानी वाले कानून को निरस्त करने की घोषणा की है
![List of districts of Andhra Pradesh - Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Ap-districts.png)

  ## ✅ हाल ही में मेघालय राज्य सरकार ने विश्व खाद्य कार्यक्रम के साथ साझेदारी की है
![Meghalaya Govt Partners With WFP To Strengthen Public Distribution System,  Improve Food Security - Nagaland Page](https://nagalandpage.com/wp-content/uploads/2021/11/Meghalaya-MoU-food-security.jpg)







  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/1hevTKBybTP2HEJJ8
